
\documentclass[12pt, a4paper, parskip=half, listof=totoc, bibliography=totoc, version=last, headheight=20pt, fleqn, numbers=endperiod]{scrreprt}

%====================================================
% PACKAGES
%====================================================
\input{./inc/packages.inc}

%====================================================
% MACROS
%====================================================
\input{./inc/macros.inc}

%====================================================
% SETTINGS
%====================================================
\input{./inc/package-settings.inc}

% define print space
\newgeometry{
	top=2cm,
	bottom=2cm, 
	left=2cm,
	right=2cm,
	bindingoffset = 0.5cm,
	includeheadfoot
}

% bib resource
\addbibresource{bib/bib.bib}

\pagenumbering{Roman}
\graphicspath{{img/}}
\onehalfspacing

%====================================================
% DOCUMENT
%====================================================
\begin{document}

%====================================================
% TITLEPAGE
%====================================================
\include{./inc/titlepage}	
	
%====================================================
% ASSERTION
%====================================================
\include{./inc/ehrenwoertliche-erklaerung.inc}	
	
%====================================================
% ABSTRACT
%====================================================
\include{./inc/abstract.inc}	
	
%====================================================
% TABLE OF CONTENTS AND LISTS
%====================================================
\setcounter{tocdepth}{1}
\tableofcontents
\listoffigures	
\listoftables
\lstlistoflistings

\addchap{Formelgrößen und Einheiten}
	
\begin{longtable}[l]{L{3cm}L{7.5cm}L{2.5cm}}
	$s$ & Abstand & $m$ \\
	$Q$ & Elektrische Ladung & $mAH$\\
	$U$ & Spannung & $V$\\
	$I$ & Elektrischer Strom & $A$\\
	$R$ & Widerstand & $\Omega$\\
	$\textit{I}_V$ & Lichtstärke & $Cd$\\
	$P$ & Leistung & $W$\\
	$\textit{f}$ & Frequenz & $Hz$\\
\end{longtable}

\DeclareRobustCommand{\m2}{^{2}}

\addchap{Abkürzungen}

%alphabetical sort
\begin{acronym}[MOSFET]

	\acro{ADC}{Analog Digital Converter}
	\acro{ATT}{Attribute Protocol}
	%\acro{BEB}{Bluetooth Expension Board}
	\acro{BLE}{Bluetooth Low Engery}
	\acro{FCC}{Federal Communications Commission}
	\acro{DIP}{Dual in-line package}
	\acro{EAGLE}{Einfach Anzuwendender Grafischer Layout-Editor}
	\acro{GAP}{Generic Access Profile}
	\acro{GATT}{Generic Attribute Profile}
	\acro{GPIO}{General Purpose Input Output}
	\acro{HAL}{Hardware Abstaction Layer}
	\acro{HiL}{Hardware in the Loop}
	\acro{I2C}[I$^{2}$C]{Inter Integrated Circuit}
	\acro{IC}{Industry Canada}
	\acro{Id}{Identifier}
	\acro{IDE}{Integrated Development Environment}
	\acro{LED}{Light Emitting Diode}
	\acro{LSB}{Least Significant Bit}
	%\acro{MDC}{Matrix Data Charakteristik}
	%\acro{MHC}{Matrix Header Charakteristik}
	\acro{MOSFET}{Metal–Oxide–Semiconductor Field-Effect Transistor}
	\acro{PCB}{Printed Circuit Board}
	\acro{PWM}{Pulsweitenmodulation}
	\acro{RCC}{Reset and Clock Control}
	\acro{RCP}{Rich Client Platform}
	\acro{SBC}{Single Board Computer}
	\acro{SCL}{Serial Clock}
	\acro{SDA}{Serial Data}
	\acro{SIG}{Special Interest Group}
	\acro{SMD}{Surface-Mounted Device}
	\acro{SoC}{System on a Chip}
	\acro{SPI}{Serial Peripheral Interface}
	\acro{UI}{User Interface}
	\acro{URL}{Uniform Resource Locator}
	\acro{ST}{STMicroelectronics}
	\acro{USART}{Universal Synchronous Asynchronous Receiver Transmitter}
	\acro{USB}{Universal Serial Bus}
	\acro{UUID}{Universally Unique Identifier}
	\acro{Vcc}{Versorgungsspannung}
	
\end{acronym}
	
%====================================================
% CONTENT
%====================================================

\cleardoublepage
\pagenumbering{arabic}

\include{./content/abschnitte.inc}

% WARNING: this resets the site count to roman 
% starting with page x
% the page number probably has to be edited by hand
% if the number of roman pages before the main text 
% (e.g. table of contents) has changed
\pagenumbering{Roman}
\setcounter{page}{13} 

%====================================================
% BIBTEX / BIBLIOGRAPHY
%====================================================
\printbibliography 

%====================================================
% APPENDIX
%====================================================
\begin{appendices}
%\chapter{Tabellen}
\chapter{Benutzerhandbuch iOS-App}

\section{Texteingabe}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{./img/Texteingabe.png}
  \caption{Texteingabeansicht in der iOS-Applikation}
  \label{fig:ios_texteingabe_ug}
\end{figure}

Durch das Klicken auf das \gqq{Eingabe}-Feld, erscheint die Tastatur mit der nun ein Text eingegeben werden kann. Mit \gqq{Return} oder einer vergleichbaren Schaltfläche verschwindet die Tastatur.

Unter diesem Feld befinden sich fünf Schaltflächen die Beispielnachrichten darstellen. Mit einem Klick auf eine dieser Schaltflächen erscheint der entsprechende Text im \gqq{Eingabe}-Feld.

Die Eingabe wird mit einem Klick auf die Schaltfläche \gqq{Senden} an die verbundene LED-Matrix verschickt und im Nachrichtenverlauf angezeigt.

\section{Freie Eingabe}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{./img/Freie_Eingabe.png}
  \caption{Ansicht für die freie Eingabe in der iOS-Applikation}
  \label{fig:ios_freieEingabe_ug}
\end{figure}

Durch das Klicken auf das \gqq{Name}-Feld, erscheint die Tastatur mit der nun der Name der freien Eingabe eingegeben werden kann. Mit \gqq{Return} oder einer vergleichbaren Schaltfläche verschwindet die Tastatur.

Unter diesem Feld befindet sich eine Sammlung quadratischer Flächen die der verbundenen LED-Matrix entspricht. Hier ist es möglich jede LED der Matrix einzeln anzusprechen. Ein waagerechtes Halten des Geräts kann die Eingabe erleichtern.

Die Eingabe wird mit einem Klick auf die Schaltfläche \gqq{Senden} an die verbundene LED-Matrix verschickt und im Nachrichtenverlauf angezeigt.

Sowohl die freie Eingabe als auch der eingegebene Name wird mit einem Klick auf die Schaltfläche \gqq{Verwerfen} gelöscht.

\section{Verlauf}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{./img/Verlauf.png}
  \caption{Verlaufstab in der iOS-Applikation}
  \label{fig:ios_verlauf_ug}
\end{figure}

Hier ist der chronologische Nachrichtenverlauf zu sehen. Die zu letzt gesendete Nachricht ist in der Auflistung an erster Stelle.
Jeder Eintrag zeigt den Namen der Nachricht, sowie nähere Informationen zum jeweilgen Sendezeitpunkt und Art der Nachricht.

Einzelne Einträge können mit einem Wisch von rechts nach links gelöscht werden.

Mit dem Klick auf die Schaltfläche \gqq{Verlauf löschen} werden sämtliche Einträge gelöscht.

Durch einen Klick auf einen Eintrag wird erscheint dieser in dem einsprechenden Tab (\gqq{Texteingabe} oder \gqq{Freie Eingabe}) angezeigt, um ihn vor dem Senden noch bearbeiten zu können.

\section{Einstellungen}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{./img/Einstellungen.png}
  \caption{Einstellungsansicht in der iOS-Applikation}
  \label{fig:ios_einstellungen_ug}
\end{figure}

Hier kann die Geschwindigkeit für durchaufende Nachrichten durch das Verschieben des Schiebereglers angepasst werden.
Die Geschwindigkeitsveränderung wird erst mit \gqq{Save} gespeichert und an die LED-Matrix übermittelt. Mit \gqq{Cancel} wird die Veränderung verworfen. Die Werkseinstellungen werden mit \gqq{Reset} wiederhergestellt, die allerdings auch mit \gqq{Save} bestätigt werden müssen, sofern sie eine Geschwindigkeitsveränderung würden.

Soll nach jedem Verbindungsaufbau die zu letzt gesendete Nachricht (die oberste Nachricht im Verlauf) automatisch an die LED-Matrix gesendet werden, kann diese Einstellung hier getroffen werden.

\section{VoiceLED - die Statusübersicht}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{./img/VoiceLED.png}
  \caption{Statusansicht in der iOS-Applikation}
  \label{fig:ios_statusansicht_ug}
\end{figure}

Oben befindet sich die Vorschau der Nachricht, wie sie auf der LED-Matrix angezeigt wird. Diese Vorschau wird nur angezeigt, wenn eine Verbindung zur LED-Matrix vorhanden ist und bereits eine Nachricht während dieser Verbindung verschickt wurde.

Darunter sind Informationen zum Verbindungsstatus und die Temperatur der verbundenen LED-Matrix.


\chapter{Studieninformationstag}

VoiceLED ist eine LED Anzeigetafel, die über einen STM32-Mikrocontroller und Bluetooth mit einer iOS-Applikation gesteuert werden kann. Das Projekt wurde von drei Studenten im Rahmen der T3100 Studienarbeit an der DHBW Mannheim angefertigt.

Es besteht aus drei Komponenten: iOS, Controller und Hardware. Wie diese interagieren wird in \autoref{fig:com_dataflow} gezeigt. 

\begin{figure}[htb]
  \centering
  \includegraphics[width=\linewidth]{./img/com_dataflow.png}
  \caption{Datenfluss im VoiceLED Projekt}
  \label{fig:com_dataflow}
\end{figure}

Über iOS 12 Kurzbefehle ist es möglich, betriebssystemweit Befehle an den Sprachassistenten Siri zu richten und so die iOS-Applikation anzusteuern. Beim Aufruf über Siri wird zunächst ein selbsterstellter Kurzbefehl (Skript) ausgeführt, welcher den Benutzer darum bittet, den Text, den er anzeigen möchte, zu sprechen. Anschließend wird dieser über Apples Spracherkennung im Internet zu Text umgewandelt. Nachdem Sonderzeichen entfernt wurden, wird der Text an das URL-Schema "`voiceled://"' angehangen. Die fertige URL (z.B. \gqq{voiceled://Studieninfotag\%20DHBW}) wird dann an den Safari-Browser gesendet, welcher die VoiceLED-Anwendung öffnet und die Parameter \gqq{Studieninfotag DHBW} übergibt. Der Text wird in Anzeigedaten umgewandelt und über \acl{BLE} an den Controller gesendet, welcher diese dann auf der Hardware anzeigt. Des Weiteren tauschen iOS-Applikation und Controller Metadaten, wie die Textdurchlaufgeschwindigkeit, aus.

Die Platinen wurden selbst entwickelt und bestückt. Es handelt sich hier einerseits um eine 7x32 Pixel große LED-Matrix, sowie eine Treiberschaltung, die über einen \acl{I2C} Bus mit dem Mikrocontroller verbunden ist und die Reihen und Spalten der Matrix mit dem notwendigen Strom versorgt. Der Controller kann auf Knopfdruck zwischen einem Bright-Mode und einem Power-Saver-Mode umschalten. Im Bright-Mode ist die Anzeige hell genug, um auch im direkten Tageslicht betrieben zu werden. Im Power-Saver-Mode wird der Stromverbrauch über eine Änderung des Multiplexverfahrens auf lediglich $25mA$ zuzüglich $100mA$ für den Controller gesenkt, was für den Batteriebetrieb eine extrem hohe Laufzeit bedeutet.




\end{appendices}

%====================================================
% DOCUMENT END
%====================================================
\end{document}